\defmathtask[paragraph=58,task=62,]{pogorelov}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 29 Nov 2016}
\Large

В равнобокой трапеции большее основание равно \( 2.7 \)~м, боковая сторона равна \( 1 \)~м, угол между ними
\( 60\degree \). Найдите меньшее основание.
% task text
\begin{solution}
  Пусть \( ABCD \)~---~равнобокая трапеция c боковыми сторонами \( AB = CD \).
  %
    \vskip -\parskip\vskip -0.6ex\relax
    \addpicture{l}{pictures/\thesource_0}{0.43}
  %
  Проведем высоты \( BH \) и \( CK \). По условию \( \angle A = 60\degree \), поэтому
  в прямоугольном треугольнике \( ABH \) другой острый угол \( \angle ABH = 30\degree. \)
  В прямоугольном треугольнике против угла в \( 30\degree \) лежит катет, равный половине
  гипотенузы, откуда \( AH = \frac12AB = 0.5 \). Аналогично, \( KD = \frac12CD = 0.5 \).

  Четырехугольник \( HBCK \)~---~прямоугольник, откуда \( BC = KH = AD - AH - KD = 2.7 - 0.5 - 0.5 = 1.7 \).

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{1.7}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
